去 working holiday 點揀好？英國定瑞典？做IT，想玩游水同定向。

我希望過幾年去working holiday（預計2021或2022年，2023都有可能）。我本身係PHP programmer底，想喺working holiday期間兼職寫app同backend，最好係初創企業。

我去working holiday目的有3個：
1. 喪玩高水平定向，提升自己水平，成為世界級運動員
2. 嘗試香港無得做嘅冰雪運動，包括ice swimming同ski orienteering
3. 喺挑戰橫渡海峽 (swimming the channel) 前，俾多啲時間我喺相近環境做最後訓練

究竟我邊年去未咁快知，因為我起碼要等2020年頭，睇吓喺香港完成到馬拉松游泳比賽，先會開始考慮確實打算（因為我起碼完成到嗰個15公里海泳比賽先有信心落訂橫渡海峽）。但係而家2021年嘅位已經預訂咗唔少，去到出年隨時無哂位，要等2022年甚至2023年（我30歲）。

根據我目的，英國、愛爾蘭同瑞典會係我3個選擇，但係我唔知點揀好：論定向同冰雪運動，就瑞典理想；論長途游水，就英國同愛爾蘭理想（English Channel同North Channel都喺英國）。論生活質素，就瑞典理想；論適應，就英國理想（同香港相同社會制度，而且通用英語）。同埋去瑞典要學瑞典話，去英國愛爾蘭無語言障礙。

而我最終目的喺想離開香港，如果做working holiday期間有公司肯轉我做work permit，咁就另一個故事。瑞典係歐盟一部分，要優先請歐盟員工，英國就即將脫歐；揸BNO去英國（我係舊香港人），留到幾年就可以變BC，唔需要入籍，但係最終只能留英國；去其它歐盟國家，最終就要入籍，但係入籍後就全歐盟自由工作，可以周圍走。

究竟我嘅情況應該去邊度好？定係可以去完一度去另一度兩邊都試（但係咁要儲好多$$$先得）？

瑞典好似得半年 working holiday visa
未必可以俾你做到咁多野
英國就簽兩年
搵長工會比較方便

利申英國 working holiday 緊

瑞典係1年，英國2年

原來都有一年
咁幾爽喎

唔會請你 唔使FF啦 去玩一兩年咪算囉

諗得咁理想 會唔會FF得太多